\documentclass{article}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

\title{dAE2rl: experimentación de algoritmos evolutivos distribuidos con Erlang}

\author{MSc. José Albert Cruz Almaguer \\
Dr. Juan Julián Merelo Guervós\\
Dr, Rodolfo García Bermúdez}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Los algoritmos genéticos (AGs) constituyen una de las metaheurísticas
más utilizadas hoy día para obtener soluciones en tiempos razonables a
los problemas más complejos que enfrenta la Ciencia de la
Computación. Para problemas especialmente complejos o simplemente para
aprovechar la capacidad computacional de instalaciones permanentes
(como aulas u ordenadores instalados en oficinas) los algoritmos
genéticos paralelos son un tipo de AG en los que las soluciones
tentativas son evaluadas y evolucionan en paralelo, lo que permite una
mayor capacidad de evaluación simultánea pero, a la vez, tiene
ventajas desde el punto de vista del AG.
Aunque existen herramientas
para el trabajo con este tipo de algoritmos no es común encontrar
alguna que explote en alto grado algún paradigma de programación
distribuido. Erlang es un lenguaje de programación con soporte
integrado para la concurrencia y la distribución, ha sido en más de
una ocasión escogido por encima de C/C++ para el desarrollo de
sistemas por su facilidad para expresar procesos concurrentes. En el
presente trabajo presentamos dAE2rl, una herramienta
desarrollada fundamentalmente en Erlang para la experimentación con AG
distribuidos.  Haremos medidas sobre el mismo en diferentes tipos de
sistemas y mostraremos que los resultados obtenidos permiten
aprovechar mucho mejor la capacidad computacional de instalaciones
existentes.
\end{abstract}


\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencias}

\end{document}
